---
number: "27"
path: "/episodes/5g2"
title: "Ahora sí, dime: ¿por qué quiero que ya llegue 5G? 👀"
date: "2021-10-01"
time: "2640"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast27.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/anna_featured.png"
backgroundImage: "images/anna-background.png"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/127q3cwJqqTmHLQtImVMoV?si=IV9xvvo3RE23jLMFqXQDYg"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/28-anna-alexandrova-on-measuring-well-being-alternatives/id1496501781?i=1000519938523"
google: "https://tinyurl.com/m9yr4ryb"
status: "live"
episodeType: "episode"
---

Ya pasado lo chusco, ahora viene la verdadera explicación. En este 
episodio Raúl y Darío nos platican cómo funciona 5G, por qué es una obra maestra de 
tecnología y nos ayudan a entender por qué se están tardando en implementarlo, por qué
las antenas no nos van a quemar la cara, por qué puede que no todo el tiempo tengamos señal
al 100% de velocidad…

También conoceremos sobre las principales ventajas, y nos emocionaremos junto con ellos cuando
mencionen por centésima vez la palabra 'latencia', yei! Pero fuera de bromas, nos hablan de
cómo y en dónde van a mejorar las comunicaciones gracias al 5G. Y no, no sólo es para que seas
una estrella del Twitch en 4K.

Nos platican un poco sobre algunas desventajas reales del 5G y cómo mejorará la recepción celular
cuando estemos en un estadio o un concierto. ¿Live streaming, me pareció escuchar?

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal."